% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a6paper]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\renewcommand{\theparagraph}{\alph{paragraph})}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}
\begin{center}
\Large Correction de l'exercice 49 p. 182
\end{center}

\paragraph{$A\left(-1; 1\right)$, $B\left(\frac{1}{2}; 2\right)$ et $C\left(-\frac{3}{4}; \frac{7}{6}\right)$}~\\

On a $\vecteur{AB}\coord{\frac{1}{2}-(-1)}{2-1}$, soit $\vecteur{AB}\coord{3/2}{1}$, et $\vecteur{AC}\coord{1/4}{1/6}$.

Vérifions la condition de colinéarité :
\[\frac{3}{2}\times\frac{1}{6}-\frac{1}{4}\times1=\frac{1}{4}-\frac{1}{4}=0\]
Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AC}$ sont colinéaires, et les points $A$, $B$, $C$ sont alignés.

\paragraph{$A\left(-5; 2\right)$, $B\left(3; -1\right)$ et $C\left(8; -3\right)$}~\\

On a $\vecteur{AB}\coord{8}{-3}$ et $\vecteur{AC}\coord{13}{-6}$.

Vérifions la condition de colinéarité :
\[13\times(-3)-(-6)\times8=-39+48=9\]
Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AC}$ ne sont pas colinéaires, et les points $A$, $B$, $C$ ne sont pas alignés.

\end{document}
